%@Titre:Calédonie Mars 2012

\medskip

\parbox{5cm}{La figure ci-contre représente un trapèze rectangle ABCD tel que : 

AB = 12 cm ; CD = 9 cm ; BC = 5cm.}\hfill
\parbox{6.5cm}{\psset{unit=1cm,linewidth=0.8pt}
\begin{pspicture}(6,4)
\psframe(0.5,0.5)(3.5,3.5)
\psline(3.5,0.5)(5.5,0.5)(3.5,3.5)
\uput[dl](0.5,0.5){A} \uput[d](3.5,0.5){H} \uput[ur](3.5,3.5){C} 
\uput[ul](0.5,3.5){D} \uput[d](5.5,0.5){E}
\psframe(0.5,0.5)(0.8,0.8) \psframe(0.5,3.5)(0.8,3.2)
\psframe(3.5,0.5)(3.2,0.8)  
\end{pspicture}
} 
 
\begin{enumerate}
\item H est le pied de la hauteur issue de C. 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que HB $= 3$~cm. 
		\item Calculer CH. 
		\item Déduire que le périmètre de ABCD est égal à $30$~cm.  
	\end{enumerate} 
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\text{ABC}}$ au degré près. 
\item Représenter sur la copie la figure aux dimensions réelles. 
\item La parallèle à (AC) passant par H coupe la droite (BC) en M. Compléter la figure. 
\item Calculer BM. 
\end{enumerate}